【魚鷹機噪音太大】百名橫田基地居民提告 東京法院判賠9560萬日幣

美軍現役的CV-22「魚鷹機」。（圖片取自美軍DVIDS系統）

擁有多個美軍基地的日本，頻繁軍務調動經常造成當地居民的困擾，此種厭煩與無奈感，沖繩居民最有感覺。
但從2018年開始，當東京橫田基地（Yokota Air Base）開始進駐新型V-22魚鷹機（CV-22 Ospreys）後，日本首都圈也開始面臨龐大噪音困擾。
對過往噪音判賠9560萬日幣
日本《時事通信》報導，對於駐日美軍（U.S. Forces Japan）在橫田基地早晚密集演習，產生高分貝和長時間的困擾，百餘名東京都福生市附近的居民在忍無可忍之下，聯名對橫田基地提告求償。
東京地方法院11月30日做出裁決，認定基地內軍機造成的噪音，確實對週邊144名居民造成影響，裁定居民將能獲得總額9560萬日圓（約新台幣2582萬）的精神賠償。但法院對過去的噪音做出補償後，卻不願對居民期望停飛和「未來」噪音賠償的請求回應。
附近居民仍對裁決不滿
參與訴訟的居民向媒體表示，「我們已經過了40年、需要提高音量的生活，如今法院不願對未來進行裁定，讓我們感到相當失望挫折。」提告的居民在得知結果，也開始商議是否再次上訴。

橫田基地駐紮的美軍，也不斷透過舉辦「日美友誼祭」等活動，拉近與當地居民的關係。（圖片取自美軍DVIDS系統）
事實上，早在2016年最高法院就曾對居民提告厚木基地一案做出裁決，認為未來有關美軍活動的訴訟，因沒有管轄權而不能在國內審理；而所謂噪音傷害則因難以判定，將無法依此索賠。
駐日美軍4月新駐5架魚鷹機入橫田基地時，就曾引發首都圈居民強烈不滿，部份民眾更上街表達抗議，質疑政府允許美軍新駐軍機，無疑是讓首都圈上空增加大量噪音，或是隨時可能出現與沖繩一樣「從天而降」的危險，讓當地民眾感到相當不安。
外型搶眼、卻經常發生事故的新直升機
由波音（Boeing）和貝爾（Bell）共同研發製造，具備直升機的垂直升降能力、又有螺旋槳飛機高速和低油耗的優點，是世界上飛最快的直升機。2007年投入美軍陸戰隊服役，取代服役多年的CH-46海騎士直升機（CH-46 Sea Knight），成為救援和作戰任務的主力。

從橫濱港飛往橫田基地的美軍CV-22魚鷹機。（圖片取自美軍DVIDS系統）

由於主翼可大幅度折疊，V-22魚鷹機亦是美國海軍艦載機選項之一。所需飛行員4人，最大運載量為32人或15,000磅物資，最遠飛行距離為1,628公里。目前除美軍有裝備外，包含以色列空軍和日本自衛隊都有購買。

向日本民眾展示新進駐的CV-22魚鷹機。（圖片取自美軍DVIDS系統）

魚鷹機造成日本民眾心中的憂慮
原先駐紮於沖繩普天間基地的魚鷹機，去年曾多次在當地與海外發生墜毀意外，一度引起沖繩居民強烈不滿，要求中央與美軍提出保障方案，但往往僅是得到一句「會改進」的官方道歉。

首次前往北海道、駐紮於沖繩的MV-22魚鷹機。（圖片取自美軍DVIDS系統）

更諷刺的是，日本防衛省為「說服」地方政府，讓他們允許新型魚鷹機進駐，最終以從今起連續20年、每年提撥5億日圓（約1.38億台幣）的「補償費用」利誘，才讓九州的佐賀縣答應讓陸上自衛隊（JGSDF）麾下17架V-22魚鷹機進駐。

九龍城居民做足幾十年港豬

日本妹=美國佬肉便器